{好趣Grammar問題} monkey sees 定係monkey see

雖然宜家個個都monkey see, money do 但唔好忘記其實係 monkey sees, monkey does，雖然其實唔係真係禁重要，得個知字

呢D其實係叫做Chinese Pidgin English, 起源於1760s, 其他例子有 no can do, long time, no see 同埋 no pain, no gain,

演化過程：

monkey sees, monkey does (1918)
What monkey sees, monkey does (1920)
Monkeys see, monkeys do (1928)

例子1：There are one or two side-shows who, by a monkey-see-monkey-does method, do sometimes draw a little trade, but after you buy once you buy no more.

例子2：...now try to imitate us, the old saying, "Monkey sees, monkey does," but it will be of no avail, people.